人性本惡，你覺得人類最醜惡嘅事係咩?

利用人地嘅同情心去誣衊一個人真係好仆街

己所不欲 must施於人

見高拜 見低踩

人類最醜惡嘅就係明知自己醜惡但扮到好清高

虛偽

生存係依個世上

#metoo

人最醜惡係話其他人醜惡，
如果大家有一日唔覺得其他人醜惡，
視任何針對自己嘅行為都係一種挑戰/關懷，
咁世界上就再冇"醜惡"呢個詞...

以被造之物嘅身份去行使造物主嘅權限

例如將人類「分等」並按其「等級」給予相應的「待遇」

唔make sense喎，你咁只係將呢個問題掩蓋咗。
無疑世界上係有人用醜惡黎標籤人從而獲利。
但你失去分辨好壞道德價值觀只係會令呢個社會更仆街，因為就係只會不斷美化現有問題。

回應番主題我認為係自私與勢利

個人覺得大部份人嘅問題其實用唔上"醜惡"呢個詞，
正如你提到自私 / 勢利，某情況黎講，
呢種行為原出自於該人本身對自己缺乏安全感，
所以會對自己既得利益產生一種保護作用(自私)或貪妄(勢利/狗眼/高拜低踩)
如果肯針對問題(挑戰)去解決，人係可以改變的。

不過反而認同樓上CHING提到 :
『以被造之物嘅身份去行使造物主嘅權限
例如將人類「分等」並按其「等級」給予相應的「待遇」』
呢種心態的確麻煩，你話係控制慾因缺乏安全感? 但又無止境...

樓主開 post 應該係想舒發心情多過想討論
通常去誣衊另一個人主要原因，
係該人本身在人際交往關係中出現壓力，得不到認同感。
所以情願搬弄事非、黑白不分黎製造衝突…

從眾

自私

謊言

AV

自私/勢利嘅行為分兩種，一係傷害唔到人，一係傷害到，前者未必算係醜惡嘅，但後者一定係啦掛。

你搵到個原因去解釋個人點解咁自私，唔代表呢樣野會變到唔醜惡架喎。同埋就算呢樣野可以改變，都改變唔到件事本質上嘅醜惡架

強姦

將自己快樂建築喺別年身上

反轉豬肚就係屎
見高拜見低踩
笑裡藏刀
過橋抽板

睇deep web就知